[0.000]
<no-speech>
[1.255]
<no-speech> <sta> ya kunjani
[5.035]
<no-speech>
[7.145]
(())
[7.715]
<no-speech>
[9.895]
hayi nale yami eyami gogo eyami enenkinga <no-speech> <sta>
[14.565]
<no-speech>
[16.255]
<sta> ya ubusangichazela ke ukuthi inkinga yase ibakephi <no-speech>
[21.725]
<no-speech>
[22.845]
<no-speech>
[25.285]
<no-speech>
[27.345]
<no-speech> <sta> awu o ngizohlalelani lana <no-speech> ngizofunani <no-speech> ngifuna ba <no-speech> ngikhona bani lana khona ba <no-speech>
[38.995]
<no-speech> <sta> cha phela angithi mangabe ningasayi nina kukhona abazongigadela <no-speech>
[43.575]
<no-speech>
[44.535]
khona abazoza bangigadela <no-speech> hawu eRichards Bay phela bazongigadela mase ngihlala la eThekwini angithi
[50.605]
<no-speech>
[51.835]
<no-speech>
[52.295]
<no-speech>
[53.265]
<sta> bazongigadela indlu bangigadele yonke into <no-speech> <int> so yikho kumele (()) ngenze sure ukuthi ngiyagada <no-speech>
[64.925]
<no-speech>
[68.495]
<no-speech> <sta> hayi bo ngiye- <no-speech> thathaphi mina <no-speech> ngoba beyiphuma kuyena imali yokugibela ngihlanganaphi iphuma kuyena imali yokugibela ngihlanganaphi mina <no-speech>
[80.415]
<no-speech>
[80.565]
<no-speech>
[81.595]
<sta> (()) uyangibuyisela ehhe uyayibuyisa (()) aphinde anginike neyo- <no-speech> ehhe <no-speech>
[90.765]
<no-speech>
[91.645]
angikuzwa uthini <int>
[93.205]
<no-speech>
[94.565]
<no-speech>
[95.485]
<no-speech>
[97.185]
<sta> uhuh ngithe mina uyayibuyisa <no-speech> imali <no-speech> ehhe <no-speech>
[108.915]
<no-speech>
[109.765]
<no-speech> <sta> uMpume <no-speech> muphi uMpume <no-speech> uNtshingili <no-speech> ufuna ukuya enkonzweni kabani
[121.485]
<no-speech>
[121.995]
<no-speech>
[122.805]
<no-speech>
[124.365]
<no-speech>
[125.425]
<no-speech>
[125.895]
<no-speech>
[127.715]
<sta> ave ethanda ukuhamba into eyingazona yabona leyo iwuthathekile <no-speech> uMpume <no-speech> uyathanda ukuhamba izinto ekungezona ezase- esontweni lakhe <no-speech> uhlanganaphi manje nezinkonzo zomama uMahlaba <no-speech>
[139.015]
<no-speech> <sta> hayi uMpume ngeke aze abe stable esontweni elilodwa as (()) esawuthathekile <no-speech> futhi ilento emukhipha esontweni ngangithi ngisazomtshela angikakalitholi ithuba lokukhuluma naye <no-speech> (()) (()) funa ukukhuluma naye ngimtshele ayeke ukuba uthathekile ilento ezomenza agcogcome amasonto azayoshona angazi ukuthi uzongcwatshwa uba-
[155.575]
<no-speech>
[158.385]
<sta> serious
[159.545]
<no-speech>
[160.545]
<sta> wathi usekhonza kaNgcobo angithi walandela i- i- *izinkonzo* zaNgcobo khumbula izinkonzo lezi ezazenziwa uNgcobo *ezazicishe* *zifane* nomphongolo lezi ayehlezi ezenza njalo *ngoLwesihlanu* ebusuku
[172.105]
ehhe walandela zona wa-usherisha kuzona ehhe walokhu ehamba nje <sta> zonke *izinsuku* wagcina esesonta khona ke engathi uNgcobo ngathi usenebandla eThekwini
[181.255]
<no-speech>
[182.185]
<sta> mengicabanga <no-speech> ngoba wayengala ngala ngala ko- <no-speech> ngala ngakoPinetown <no-speech> koda manje ngathi (()) <no-speech> mina ubuthathekile bonke lobo ukuthi angikakalitholi ithuba loku-
[194.025]
<no-speech> <sta> hayi bo mina futhi ngatsh- ngatshelwa uyena yini noma ngatshelwa uba- <no-speech> noma ngatshelwa uNkule <no-speech> ngatshelwa uba- <no-speech> angisazi noma ngatshelwa uNkule yini <no-speech>
[205.015]
<no-speech>
[205.915]
<sta> but yena (()) kufuneka umgive ngisafuneka umutshela nje ukuthi ubuthathekile ohho usakhumbula ohho wawungekho kuwu- <no-speech> kukhona into ubaba ake ashumayela ngayo about <no-speech> u- u- ukuhamba amabandla
[217.405]
<int> la wenza khona wazi wenza i-example ngalomfana lo uba- lo mfana wasesontweni hayi laba esehambile lo okhona
[229.325]
<sta> <no-speech> lokhona manje lowasherishayo <no-speech> lomude umfana omude umbonise yes wasenzenza pho (()) <no-speech>
[238.020]
